值唔值得為一份intern而defer?

小弟今年year 3 sem 2, GPA 係second low range,
HSBC而家話仲有一個半年Full time+一個一年full time有位
我想問呢類半年/一年既intern抵唔抵玩?對第時搵工幫助大唔大?
有冇過來人可以分享下經歷 網上冇乜對呢方面既討論.
另外就係 如果我去做半年既話 FYP點算? 定係應該defer一年 另外半年再搵野做咁

咩位 co op?

coop同industrial placement 都可以報

係我就做夠一年

半年已經好夠玩

距開咩position
你本身翻過咩
將來想入咩

好慚愧地講 我冇翻過intern同exchange hea左兩年
但平時都有做下私補 以前都做過學校功課導師
但好似好廢
將來冇諗過做乜 但唔介意做銀行 本身都係讀business related/maths

Bug鳥
咁既工你做埋我果份

Ching可唔可以講下點解點講?

唔值，要沙紙好過，起碼人工高d

second low 都有offer 你算幾掂 難得有個機會去體驗吓都好

second low
人地做intern係想grad後嗰間嘢/comparable既 請你
閣下second low請問HSBC點會請你

距開咩位先
冇理由為左rm而defer架
脾個大概都得掛

我覺得如果你想入front office
defer半年都應該要
斷估你summer都搵唔到咩好位

hsbc冇講清楚offer咩位 淨係話coop/industrial placement仲有位
我諗住去報住先 順便上黎問下其他人對呢類intern既睇法

btw 佢send左兩封email黎
一封話apprenticeship冇位 叫我試coop/industrial
另外一封就話叫我做phone interview for apprenticeship

不如你收咗offer再問

見曬距
有co op接co op
但要睇咩位
relationship man就算
啫係個位如果係investment/quant d既就值得defer
半年都夠啦一般
留翻d時間yr4去做summer analyst

0 experience 做HSBC intern, defer 半年有咩所謂 唔好話HSBC, HSB coop 你都要做

人人都有起步點
貢串

2nd low 0 experience 點做investment/quant analyst

機會有時碌碌下就有

玩半年intern 再去半年exchange

咁個cv就夠靚仔 defer 一年冇咩所謂

多謝我會去試下

你唔講aim做咩好難幫你

如果想grad左想做banking/finance related嘅話返placement點都有用嘅，話就話yr3先開始有d遲

但有internship打底你入銀行GT/MT呢d機會大唔少，ibank就另一回事啦

HSBC INTERN竟然無GPA要求?

好心呢D就自己做多d research
我自己偏好半年intern + 半年overseas study/internship(垃圾intern/startup都冇所謂)/volunteer